# Пояснение по папке episode-01

Здесь собраны плэйбуки которые были написаны при изучении книги по ансибл, которые я вынес как первую часть моего изучения

## Папки

- `files` - служит только для копирования файлов на сервера
- `templates` - содержит шаблоны jinja2 ля подстановки переменных в определённых местах

## Плэйбуки

- `facts.yml` - выводит тип ОС на машинах
- `greet.yml` - тестируем вывод сообщений чрез `debug` и создание переменных
- `web-nginx-conf.yml` - установка `nginx` и копирование с применением конфигурационных файлов из папки `files`  применение шаблонов из папки `templates`
- `web-tls.yml` - установка `nginx` но уже с добавление сертефиката для шифрования и перевод нджинкс на `https`
- `whoami.yml` -  передача комманд в коммандную строку и вывод результатов + дебаг.
